<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>岁家相关 on My New Hugo Project</title>
    <link>https://example.org/tags/%E5%B2%81%E5%AE%B6%E7%9B%B8%E5%85%B3/</link>
    <description>Recent content in 岁家相关 on My New Hugo Project</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 26 Feb 2026 16:51:06 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://example.org/tags/%E5%B2%81%E5%AE%B6%E7%9B%B8%E5%85%B3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>界园故事之不要损坏器物</title>
      <link>https://example.org/post/%E7%95%8C%E5%9B%AD%E6%95%85%E4%BA%8B%E4%B9%8B%E4%B8%8D%E8%A6%81%E6%8D%9F%E5%9D%8F%E5%99%A8%E7%89%A9/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 16:51:06 +0800</pubDate>
      <guid>https://example.org/post/%E7%95%8C%E5%9B%AD%E6%95%85%E4%BA%8B%E4%B9%8B%E4%B8%8D%E8%A6%81%E6%8D%9F%E5%9D%8F%E5%99%A8%E7%89%A9/</guid>
      <description>&lt;p&gt;　　界园守则之：不要损坏器物&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　叙述人：邙山镇居民张先生&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　&amp;mdash;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　界园囊括了炎国各地的奇珍异宝，部分区域对外开放以来，这些珍玩宝物也吸引了无数游人。但损坏其中的器物是万万不可的——倒不是因为价值连城难以赔偿，而是那些宝物可不是一般的宝物。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　在邙山镇还真的曾经有过这么一出传闻：说是这月黑风高夜呀，几个山匪刚出了酒楼，扛着棍棒刀枪浑浑噩噩地进了这界园，看到这里这么多好东西，几个山匪一合计，寻思哥几个这下要发大了，于是就把那各色各样的宝物塞进自己的口袋里，带不走的就砸碎。一番洗劫后，一只花瓶忽然从展柜上掉了下来，正砸在为首的那山匪脑袋上，山匪头子脑袋登时就开了花。喽啰们看大哥惨死的模样吓得酒醒了大半，回过神来的时候，周围的宝物居然已一一化作人形站起来，同样像喝醉了酒一样摇摇晃晃地走向山匪，呆滞的目光看着他们，让他们心里发毛。不知哪个喊了一嗓子“是邪祟，快跑”，不料一位身材高大、手持玉尺盆栽的青粉色青年走进了房间，身后还跟着一个没有五官脑袋圆溜溜的家伙。山匪吓得尿了裤子，赶紧趴在地上磕头谢罪。青年见状，只是悠悠叹了口气：“……可惜了。界园欢迎八方来客，但各位贵客不守主人的规矩，我这个主人也很难办呀。”青年的声音听起来漫不经心吊儿郎当，但山匪们借着昏黄的灯光清楚地看见，他没有笑。那一晚，界园传来的爆炸和火光惊醒了整个邙山镇。我爷爷那个时候还小，比我那刚上学的儿子还小一点，他听见动静嗖一下爬起来，爬上房梁看着那火光，嚯！青粉色的烟雾笼罩了整个山头，没人见着那几个山匪在哪儿，到我爷爷死了，也没人知道那几个山匪咋样了——多半也是死了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　这么多年过去了，我爷爷死了，我爸也死了，我也成家了，偶尔还能在茶馆酒肆里碰得着那个青粉色青年，我爷爷见他的时候他啥样，他现在就啥样，可能是个神仙？我还真带着老婆孩子去过界园玩，买完票，说是还有个导游陪同讲解，我寻思要是没个导游解说，我读书少，那些藏品我也看不出个门道。结果下了接驳车一看，导游就是他本人，背着个小八界背包，拿着个小旗子，戴着个“我爱界园”的帽子。我还记得我儿子那个时候才两三岁，问他：大哥哥，我可以见到小八界吗？他摸了摸小孩脑袋笑了笑：当然可以，不过小八界不喜欢被拍打，它会生气的。小朋友要是想揉小八界的脸玩，游客中心那里有毛绒玩具。我没办法，只能再花一笔钱给儿子买小八界玩具，游客中心那个商人说是有名的绩总派来的手下，我还听见那青年神神秘秘地跟他打听：生意这么好，三哥不多给我点好东西说不过去呀，这叫“抽成”。唉！无奸不商。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　大概过了一两年，我搞投资赔光了家底，老婆跑了，儿子又得了一场大病，百灶的大夫说手术起码得二三十万龙门币，还不算后续治疗的费用。我急啊，我头发都白了，儿子说爸爸治不好就不治了，可是看到他抱着小八界玩偶睡觉，我寻思不行，砸锅卖铁都得治。可是家里已经没有能砸的锅能卖的铁了。我就动了歪主意：要不我去偷个东西卖了也行。我就得空去踩点，发现晚上闭园后有一个房间是没人看着的。我当时也想过我爷爷说的山匪的事，万一真要天上掉下一个花瓶把我砸死了咋办。后来我想算了，我都去偷东西了，把我砸死又能怎么办，我也是为了孩子。结果刚进了房间，看着一个瓶子还不错，塞进包里，寻思三十万龙门币该够了，突然灯一下子亮了。我吓得赶紧跪在地上求饶，说我也是走投无路，恳请先生看在犬子病重份上饶我一命。那青年看了看瓶子，摇了摇头：“可惜了。”我心里咯噔一下，寻思他该不会把我也处置了，又赶紧磕头，求他饶过我这条小命。但是他只是说：“这个只是我买来玩的仿品。虽然也有年头了，但是毕竟是仿品，卖个几十万龙门币还是有点难度。不凑巧，我那学医的弟弟在外云游，一时半会儿回不了百灶。那这样吧。”说着他递给我一个盒子，盒子里全都是上好的玉镯玉佩。我大惊失色说这怎么行，他只是说：“这些东西我想再搞到也不难，大不了我再求我三哥就是了。”我慌了神，没想到他非但没责怪还出手相助，赶紧磕头谢恩。现在儿子已经在学堂念书了，还是经常抱着他那小八界玩偶，只是我从那以后也没胆子再踏进界园大门。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　&amp;mdash;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　【梁的记录】&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　张先生的儿子我还记得。那是一个活泼的小孩，但是很有礼貌，对小八界很有兴趣。那个时候张先生家境还好，看到孩子喜欢就给买了小八界玩偶，唉……人间的亲情，父母之于子女，和我们这些兄弟姐妹也大差不差。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　对于收藏家来说，不懂珍惜物件上来就喊打喊砸的人，属实是大煞风景。但张先生并非如此歹人，他需要那笔钱。物件没了总有机会找到更好的，那样一个小孩因为没钱看病而死，恐怕不会再有了，那样若是方弟回来我也没脸见他。医者仁心，最痛恨的就是见死不救，更何况还是亲父子。二哥知道怎么想？三姐如果能知道怎么想？三哥知道了这件事，但也没说什么，看来他应该是默许我接着从他手里薅点宝贝来了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　张先生从此再没来过界园。但是前几日在邙山镇街头我见着了他送他儿子上学堂。小孩背着一个小八界背包蹦蹦跳跳，看起来身体很是结实。我就顺道拐进路边的茶楼，那父子俩应该是没看见我。我倒也是个有点月俸全拿去买藏品的人，想来工部都要被我吃空了，也得亏我不需要攒钱应付不时之需……祝他们爷俩今后衣食无忧，也就不必为了钱犯糊涂了。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
